**Установка (для пользователей операционных систем семейства **MacOs/Linux/Windows**):**
***


1. Открыть терминал или консоль и перейти в директорию проекта.

2. Для запуска потребуется установить на локальной машине docker, docker-compose и poetry (установщик пакетов для python).

3. Ввести команду "poetry install" (установки пакетов для работы с django).

4. Разархивировать pgdata.zip в файле с проектом.

5. Ввести команду "docker-compose -f docker-compose.yaml -f docker-compose.dev.yaml up" (в папке с проектом) команда отвечает за активацию postgres для django

* После нужно открыть 2 терминал или консоль
6. Прописать команду "poetry shell" (в папке с проектом).

* После ввода команды "poetry shell", убедитесь что вы, находитесь внутри виртуального окружения, если вы не вошли в виртуальное окружение, попробуйте команду
"source .venv/bin/activate".

7. Ввести команду "python manage.py runserver".
8. Ура вы запустили проект локально!!!